\newacronym{pwm}{PWM}{Puslweitenmodulation}

\newacronym{psm}{PSM}{Phasenverschiebungsmodulation}

\newacronym{zvs}{ZVS}{Zero-Voltage Switching}

\newacronym{zcs}{ZCS}{Zero-Current Switching}

\newacronym{psm_ppc}{PSM Wandler}{Gegentaktwandler mit Phasenverschiebungsmodulation}

\newacronym{pwm_ppc}{PWM Wandler}{Gegentaktwandler mit Pulsweitenmodulation}

\newacronym{wav}{WAV}{Waveform Daten}

\newacronym{mosfet}{MOSFET}{Metall-Oxid-Halbleiter Feldeffekttransistor (engl. \emph{metal-oxide-semicoductor field-effect transsitor})}

\newacronym{esr}{ESR}{äquivalente Seriewiderstand (engl. \emph{equivalent series resistance})}

\newacronym{soc}{SOC}{Ladezustand (engl. \emph{State-of-Charge})}

\newacronym{soh}{SOH}{Gesundheitszustand (engl. \emph{State-of-Health})}

\newacronym{bms}{BMS}{Batteriemanagementsystem}

\newacronym{ocv}{OCV}{Leerlaufspannung}

\newacronym{emf}{EMF}{elektromotorische Kraft (engl. \emph{electromotive force})}

\newacronym{cc}{CC}{Konstantstrom (engl. \emph{constant current})}

\newacronym{cv}{CV}{Konstantspannung (engl. \emph{constant voltage})}

\newacronym{sd}{SD}{Standardabweichung (engl. \emph{standard deviation})}

\newacronym{pkw}{PKW}{Personenkraftwagen}

\newacronym{lkw}{LKW}{Lastkraftwagen}

\newacronym{vrla}{VRLA}{ventilgeregelte Blei-Säure Batterie (engl. \emph{Valve Regulated Lead-Acid Battery})}

\newacronym{agm}{AGM}{absorbierende Glassmatte Batterie (engl. \emph{Absorbtive Glass Matt Battery})}

\newacronym{eis}{EIS}{elektrochemische Impedanzspektroskopie (engl. \emph{electrochemical impedance spectroscopy})}

\newacronym{ups}{UPS}{unterbrechungsfreie Stromversorgung (engl. \emph{uniterruptible power supply})}

\newacronym{esb}{ESB}{Ersatzschaltbild (engl. \emph{equivalent circuit})}
